\begin{figure}[htb]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{aufbau.pdf_tex}
\end{center}
\caption{Skizze des Versuchsaufbaus für die Messung der Kraft auf den Probekörper (Quelle: LP\;\citep{LP-Dia-und-Paramagnetismus})}
\label{fig:skizze}
\end{figure}
Mittels eines Elektromagneten und abgeschrägten Polschuhen wird ein inhomogenes Magnetfeld erzeugt. (Siehe Abb.\,\ref{fig:skizze})
Bei einem Spulenstrom von $\unit[1.2]{A}$ wird das Magnetfeld zwischen den Polschuhen ausgemessen. Dafür wird die magnetische Flussdichte $B$ in Abhängigkeit von der Höhe mit einer Hall-Sonde bestimmt.

Nun werden die drei Probekörper (Bismut, Mangan, Mangandioxid) zwischen die Polschuhe gehängt, und ihre Höhe gemessen. Die von der Analysewaage angezeigte Masse, sowohl ohne als auch mit Magnetfeld, wird notiert. Diese Messung wird dreimal durchgeführt.

Für die Stromstärken \unit[0.8]{A}, \unit[1.0]{A}, \unit[1.2]{A} und \unit[1.4]{A} wird mit Hilfe der Hall-Sonde die magnetische Flussdichte am vorherigen Ort des Mangan-Probekörpers sowie in dessen Umgebung ($\pm \unit[5]{mm}$ und $\pm \unit[10]{mm}$) bestimmt. Außerdem wird bei diesen Stromstärken ebenfalls die angezeigte Masse des Mangan-Probekörpers bestimmt, genau wie in der obigen Messung.
